肥彭臨別專訪：告誡港人勿追求不可能實現的港獨，深信未來有民主

彭定康憂慮若香港人將對民主的追求，變成追求「不可能實現的港獨」，會沖淡對民主的支持；他又認為，相對起反對港人追求民主，中方官員要反對港獨聲音，會容易得多。

被問及一國兩制是否變質？彭定康認為一國兩制未算失效（fail），認為如有人來到香港，發現「法院完全跟政府做、沒有新聞自由、人民公開批評政府會被扣押……如果發生這些事，一國兩制才算失效」，但現在並不是這樣。彭定康又指，香港已經具備民主的軟件（software），只是現在沒有揀選政府的能力，仍深信香港未來有民主和自由。

彭定康又認為直至現時，《中英聯合聲明》仍然「比一部分人的預期更有效」，但同意《聲明》沒有發揮到最好。他指出，根據《中英聯合聲明》，英國對香港人有責任，但觀察到中國官員鮮有提及《聲明》，重申這的確是一份向聯合國登記的國際條約，相信中國不希望外界指其食言。

當我ban鳩咗佢account！

屌， 民主咪又係不可能實現！

去譚仔三哥叫米缐嗰度揀下餸都仲可以嘅

發生左啦 係爭在未立23條姐 立埋拉囉

佢真係唔明香港發生緊咩事

走左二十幾年，退出埋英國政壇
我真係唔知佢返黎up wt spring

彭彭是咪離地了

冇必要聽個過氣肥佬9up
靠自己啦香港人， trust no one